恒隆：未能完成收購美國駐港領事館屋地 因涉中美外交事務

恒隆：未能完成收購美國駐港領事館屋地 因涉中美外交事務

<匯港通訊> 恒隆地產(00101)收購位於壽山村道37號美國駐港總領使館物業遇阻，並未有於期限今日(30日)中午前完成交易。

恒隆指，根據土地註冊處發出的函件，指明美國駐港總領事館不是一般商業主體，而該物業不是普通房產；該物業的出售涉及中國及美國兩國間的外交事務，不是一般商業行爲；美國政府應提前60天經外交部駐港特派員公署向中國政府提出申請，並提供詳細資訊，在取得中國政府書面答覆同意後方可辦理有關手續，因此土地註冊處未能為該協議備忘錄進行註冊。

不過，恒隆指，美國方面對於遵從該等外交義務的必要性之異議，未有按照恒隆要求信的請求提供相關證明，並指美國已遵從相關的義務及責任，與出售該物業相關的外交義務屬於主權之間的事宜，並不影響該物業的業權，土地註冊處無權不為該協議備忘錄進行註冊。

恒隆指，該交易及完成涉及中國與美國兩個主權國家之間的外交事務，並非恒隆所能控制，集團正評估及向法律顧問了解有關該交易及上述事項可作出的適當行動，包括研究延長完成時間的可能性。 (ST)

個陣已經話過支共唔會畀你走